**汪傳浦**（，），[台灣軍火仲介商人](../Page/台灣.md "wikilink")，因在[拉法葉軍購案中](../Page/拉法葉軍購案.md "wikilink")，被控向[中華民國海軍總部武獲室整後組上校組長](../Page/中華民國海軍.md "wikilink")[郭力恆行賄](../Page/郭力恆.md "wikilink")650萬而遭到通緝，並被認為與尹清楓的死脫不了關係。2015年1月20日，汪於倫敦因血癌末期併發心臟衰竭暴斃。\[1\]

## 生平

汪傳浦係1928年12月25日出生於[江蘇](../Page/江蘇.md "wikilink")[鹽城](../Page/鹽城.md "wikilink")，抗日戰爭勝利後，於1946年考進位於上海市，但是附屬於浙江省杭州中央航校的通訊員訓練班。1949年該校隨[國民政府遷往台灣](../Page/國民政府.md "wikilink")，被併入位於[岡山的空軍通信電子學校正科班九期](../Page/岡山區.md "wikilink")，並於同年畢業後服役。1957年考入[國立政治大學西語系進修](../Page/國立政治大學.md "wikilink")。

1960年代早期赴[美國](../Page/美國.md "wikilink")[密西西比州](../Page/密西西比州.md "wikilink")[比洛克西的契斯勒空軍基地接受](../Page/比洛克西.md "wikilink")[美軍](../Page/美軍.md "wikilink")[通訊訓練](../Page/通訊.md "wikilink")。他在美國受訓期間，和中華民國軍方駐華盛頓武官處人員及當地僑民往來密切。回國後在位於[台北市的空軍單位服役](../Page/台北市.md "wikilink")，其後以空軍上尉階級退伍，經常向空軍仲介通訊電子設備，是軍火界很活躍的商人。

1980年代，汪傳浦的公司行銷代理[德國](../Page/德國.md "wikilink")[西門子公司與](../Page/西門子公司.md "wikilink")[法國](../Page/法國.md "wikilink")[湯姆笙的機場管制](../Page/湯姆笙.md "wikilink")[雷達設備](../Page/雷達.md "wikilink")。雖然他和當時的通信電子局局長及多位軍方通航設備主辦單位主管是同學，但是採購軍用品並非空軍通訊使用單位能夠自主決定，因此汪代理的歐洲規格通訊設備尚無法順利取代軍方慣用的美軍裝備。

1988年11月，汪為了湯姆笙公司代號為「BRAVO
喝彩專案」之拉法葉艦交易，設立專屬辦公室，並更進一步獨家代理歐美國家電子作戰系統，例如反潛、反電子干擾、飛彈發射、聲納等一系列高科技先進設備，預備銷售給海軍戰艦。1993年[尹清楓命案發生後](../Page/尹清楓命案.md "wikilink")，隨即逃離台灣，不法財產恐怕難以追討。\[2\]

汪傳浦說，他根本不認識尹清楓，第一次聽到尹的名字是在命案發生後從媒體上看到。尹清楓八十二年五月才調到海軍武獲室，遇害時間也是八十二年，但早在八十年八月底，台、法已簽訂拉法葉艦採購案合約，「尹清楓並未參與，兩者間怎麼會有關聯？」

2017年7月21日，台北地方法院裁准，單獨宣告沒收已故軍火商汪傳浦家族9億6975萬餘美元（約折合新台幣273億元）。

## 家庭

其夫妻有子女四人，包括汪君玲、汪君麗、汪家興、汪家明。其長女汪君玲（Rebecca
Wang）是時裝雜誌模特兒，也是英國社交名媛，還曾與英皇孫交往\[3\]。

## 參考

<div class="references-small">

<references/>

</div>

[分類:移民英國的中華民國人](../Page/分類:移民英國的中華民國人.md "wikilink")

[Category:1928年出生](../Category/1928年出生.md "wikilink")
[Category:2015年逝世](../Category/2015年逝世.md "wikilink")
[Category:潛逃出境的台灣通緝犯](../Category/潛逃出境的台灣通緝犯.md "wikilink")
[Category:軍火商](../Category/軍火商.md "wikilink")
[Category:國立政治大學校友](../Category/國立政治大學校友.md "wikilink")
[Category:鹽城人](../Category/鹽城人.md "wikilink")
[Category:江蘇裔台灣人](../Category/江蘇裔台灣人.md "wikilink")
[Chuanpu](../Category/汪姓.md "wikilink")
[Category:中華民國空軍軍官](../Category/中華民國空軍軍官.md "wikilink")

1.  [汪傳浦病逝倫敦
    英方證實](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201502115003-1.aspx)中央社，2015年2月11日
2.
3.